[雜種的好朋友] 貿易戰開打前 特朗普恐嚇：或向5500億美元中國貨徵稅

中美貿易戰正式開打，美國總統特朗普周四（5日）表示，將於美國東岸午夜12時（本港時間周五中午12時）起，向340億美元（約2652億港元）中國進口貨，徵收25%關稅，並會在兩周內，將徵稅範圍追加至160億美元（約1248億港元），合共500億美元（約3900億港元）。

特朗普前往蒙大拿州出席集會時，向隨行記者表示：「首先是340億，兩周後再加160億。你知道我們還可以向2000億貨品徵關稅，在2000億之後我們還可以向3000億貨品徵關稅，好吧？即是我們可向500億、2000億及3000億貨品徵關稅。這只是針對中國。」

中國商務部較早前表示，「美國是在向全世界開火，也在向自己開火」，中國絕不打貿易戰的第一槍。美國商界及農業代表亦呼籲停止徵關稅。全國製造商協會表示，雖然關稅措施會給一些企業提供短期保護，但加徵關稅可能損害就業。

幾時亮劍？瞓著啦！

如果真係收哂5千5百億 就差唔多係中國所有進口商品都要收25%

亮劍未啊

若然屬實.jpg

贏國又贏

驚你呀 俾錢佢！

打佢大豆，打佢票倉，打佢飛機

訓左冇睇 亮左劍未？

快撚啲打啦

朋友，返鄉下吔蕉啦你

中國商務部較早前表示，「美國是在向全世界開火，也在向自己開火」，中國絕不打貿易戰的第一槍。

講到自己有條件打

小支打得過強大的美國嗎？

打手槍 多多都有得打

係啊向自己開火啊

這只是針對中國

中國商務部較早前表示，美國是在向全世界開火

成日鳩噏想拖人落水，Trump講到明係針對你